저번에 Service에 대한 개념을 정리하였으니 Thread의 개념만 정리 한 후 차이점을 보겠습니다

## Thread

1. 프로세스가 할당받은 자원을 이용하는 실행 흐름의 단위이다.
2. 하나의 프로세스 자원을 공유하며 일련의 과정을 여러개 동시에 실행시킬 수 있도록 한다.

그럼 안드로이드에서는?
1. 안드로이드는 어플리케이션을 시작하면 그 어플리케이션의 스레드를 생성한다.
    - 최초의 실행 시작점이 되는 main()은 MainThread or UIThread로 불린다.
    - 안드로이드의 컴포넌트들은 대부분 UIThread에서 시작되며 시스템 콜백에 응답하는 메소드 또한 UIThread에서 실행된다.


#### Process
---
1. 운영체제로 부터 자원을 할당받은 작업의 단위
2. 컴퓨터에서 연속적으로 실행되고 있는 프로그램
3. 메모리에 올라와서 실행되고 있는 프로그램의 인스턴스

### 프로그램, Process, Thread의 관계
---
- 프로그램은 파일이 저장장치에는 저장되어 있지만 실행하지 않은 상태이다.(파일이 저장장치에는 저장되어 있지만 메모리에는 올라와 있지 않은 정적인 상태)
- 프로그램을 실행하게 되면 메모리에 올라가게되며 동적인 상태가 된다 -> 이 상태의 프로그램을 프로세스라고 한다.
- 예전의 컴퓨터는 하나의 프로그램이 실행되면 다른 프로그램을 사용하지 못했지만 현재는 내가 노래를 들으며 코딩을 할 수 있듯이 하나의 프로세스를 나누어 여러개의 동작을 동시에 하는 것이 Thread이다.
    - 스레드는 하나의 프로세스 내에 주소공간이나 자원들을 공유하며 작동한다.
    - 즉, 한 프로세스 내에 동작되는 여러 실행의 흐름이다.

#### 서비스와 스레드의 차이점
---

스레드는 작업을 동시에 실행할 수 있는 클래스이다. 
Thread 를 상속받거나, Runnable 을 구현하여 사용할 수 있다. 쓰레드는 일반적으로 긴 작업을 수행하는 데 사용한다. 쓰레드는 수동으로 관리해야 하기 때문에 관리가 어렵고 코드를 읽기 어려워 질 수 있다는 단점이 있다.

서비스는 백그라운드에서 실행시간이 긴 작업을 수행하며, 사용자 인터페이스를 제공하지 않는 어플리케이션 구성요소이다. UI 가 없는 작업이긴 하지만, 작업시간이 너무 길지 않아야 하며, 긴 작업이 필요하다면 서비스 내에서 스레드를 사용해야 한다.
